有冇fg未搵到工（31）

冇人開新post

唔係fg唔係冇工做
入黎吹得唔得
想轉工但搵咗成個月
一個電話都冇
好灰
利申:asso仔

冇問題，因為我都一樣返緊工想轉工

留名
Fg而份做左成年
係時候要轉

乞食科 冇方向

唔進修冇出路我都知
但唔鐘意讀書
所以而家做打雜工
但好撚想轉
唉

same 但宜家做緊果行好窄 轉返呢行都無乜運行 唔轉工又好難爭取好人工 轉行又無其他技能

我讀到year 4 先覺得自己讀錯科

19fg 仲有半個月就grad啦仲未有offer

讀緊咩科？

IT

我唔係讀得差，係覺得打code好消磨意志。或者30年後，回顧返自己，呢30年除左終日對住d code之外，世界上其他野都無接觸過。

你地做邊行？可以睇下有冇介紹

IT 都可以做其他role 架
可以做IT sales，IT BA 都唔多需要打code 架，又可以識下人

我又有 IT BA位喇
對Fintech 好有興趣嘅FG都會考慮
要讀IT， HD 都得
冇mon post，TG 傾

有冇手足有cs/call客經驗搵緊工 留個tg吹2句

有無人想做返文職既工？
主要係幫客人落單同解答疑難
絕對係輕鬆易做
有意add telegram:

聽落巴打都好似有啲野想做
唔甘心將自己局限佐係IT度咁

不過其實你有冇話想試下咩其他野架？

推一推先，岩先收到某ngo offer，15k多少少，福利都係正常office工咁

其實係咪都算ok其實我應承佢個offer之後都幾後悔，我send左3封cv，得佢比interview，之後就請左其實想再試下搵其他更好既

如果係咁好既你放上求職網，大把人搵你啦，洗唔洗上黎R呀

如果我喺做HR就好喇～大把人比我揀添

detail

開左4日都未推夠1頁
睇黎今年冇搵工問題

睇黎今年fg 搵工好順利

推

未開始搵工 冇乜動力去搵
身邊啲同學開始收到offer

搵工group

Part time

全職

Why？想玩多陣先？

18g 而家一路做pt覺得好自由
但個個都覺得我好奇怪咁 唔翻ft

我都係 好多人問我 做咩唔返ft
ft又有福利 你pt咩都冇
最近搵緊ft sd左10幾廿封email一封都冇回音
係咪因為我冇ft經驗
定覺得我返唔耐

唉唔撚知
呢個世代係古古怪怪
唔番ft番pt都會有奇怪目光

我做過來人，分享下：
send CV係咁架啦，我都搵左好耐工至有公司請，唔需要為send CV冇回音啲小事咁上心，當日我都掉過數以百計最差既困境我都嘗試過

其實有份見完有請 但第二日打嚟叫我第三日返
仲講明會ot到9 10點 日日如是 有$42/hr補水
覺得好on9 開10k比我
同我講 加埋ot錢都有13k架 多撚謝
想返下文員仔姐 都壓到我咁低

屋企等唔等住你份糧開飯?
10k就真係咪搞

有興趣想返都sd左 都冇回音
開始咩都sd 但都係冇人理
想穩定啲 搵多少少草下錢都咁難

10k 我勤力啲返pt都有啦 仲唔洗用腦 又冇壓力

就黎讀完野雞top up ，仲要係on9旅遊
冇咩方向仲未搵工
身邊朋友個個都中學畢業一早出黎做野冇乜呢啲搵工經驗
依家都唔知做咩好或者試下做邊行好

我想做鐵路工程

差咁遠lol
巴打照頂硬上做IT吧啦
鐵路工程都好窄

以前曾經過過好長嘅pt日子
果陣無憂無慮，又可以揀放邊日就埋班fd一齊玩而家返office一定係放星期六日，班fd閒日搵我都走唔到出黎，返pt 工斷鐘計無返ft咁行屍走肉

來日方長，嘗試左先，既然有理想，唔好俾自己後悔
勉強唔黎再抽身未遲

有時都諗係咪應該翻ft算，但咁大個都唔知自己想做咩 而家份pt好想我轉ft，但得勞工假翻6日放1日

幾好啊 放兩日
我覺得返半日心理上都係覺得要返工冇咁開心
返office是咪都舒舒服服 幾好做？

長遠黎計更係返ft
拖得愈耐愈難搵ft
同年人有兩三年ft經驗你得pt經驗仲可能唔係果個行業
不過你屋企比你咁過就無問題
有fd個細佬都係咁
中六畢業之後就做下pt一星期返幾日
到而家廿幾歲都係咁返幾日又放幾日

真，返果半日其實無心機做野
返去吽下吽下就算
唔覺返office好做，或者我做緊果行垃圾，成行都痴撚線ot o到傻我而d小薯位平民每日都ot個半鐘，做我上司果班日日九點幾走，又要湊腦細又要湊客，d野做完改幾十次
我就唔多鐘意做office ，坐到我腰痠骨痛，隻眼對得電腦多，睇野好辛苦

做邊行 方唔方便講
我都唔多鍾意對電腦 但貪佢放星期六日 紅日又有得坐下唔洗日日企9個鐘
點先搵到自己對咩有興趣
朋友叫風換下心態 係返工換錢 唔好諗想做啲咩

室內設計，不過我唔係讀而科，純粹拎個經驗走人

無我都答你唔到，因為讀書果陣就覺得好熱血好鐘意而科，但出到黎做野你只係可以跟上司跟腦細跟個客，你做完出黎個客話改你就改你所以我都是鳩但當打份工，對做乜都無興趣

以前揀科又係是鳩但 到畢業搵讀咩又係是鳩但
原本讀理科 hd就轉商科 讀完都唔知讀乜
以前做中6嗰個ies 要自己諗題目
講咩都話唔得 我話不如你比題目我啦
個老師話 你搵啲有興趣嘅題目 先會開心
心諗 功課唔想做冇興趣又咪要做

Lm

你搵D咩工呀？

甘快已經搵緊工？

NGO咩位既工呀，Office定PO位？
利申NGO工...

未搵姐

19fg？甘快有offer既

有時都未必係驚自己搵唔到工，
係搵唔到一份同自己期望人工同工作性質符合既工。
大佬，做自己唔想做既野真係好難頂。

保底工12K都算係甘。
Ching做邊行？

甘你自己會唔會話有咩興趣呀？

我依家就係搵唔到
你辛苦都唔緊要 但咁低人工
你做埋佢
換下心態 換錢

有degree叫價都高啲 睇下有冇job接
做下草下經驗

Program Ordinator...
其實15k多d算唔算頂爛市？

職責要做咩先？
要睇下職責係咩先衡量到算唔算頂爛市。

打波,唱歌 呢D當唔到飯食
煮野食都可以諗下既...
不過呢D其實唔使讀都得
唉都唔知自己想點

聽佢講都係幫社工統籌活動，例如安排人手，買物資同入返資料入電腦咁...
唉，有一年ngo經驗會唔會對入msw有幫助今年報左3間msw，一個interview都冇

今朝in完恒生
岩岩打黎聽朝second in
快到

Mt?

唔係
普通retail banking

甘如果係呢個既工作，15K都唔算低
你知社褔界真係可以好低人工.....

sf degree學費都真係好貴。
不過差個degree真係競爭力差左。

聽你甘講....
你無錢同工作性質既考慮？

錢方面 夠用就得 唔求大富大貴
工作性質 冇咩所謂 放下紅日 坐下就得

有無design類既工可以介紹

都係想做番文職工作？
其實好多地方都請人，例如各大NGO.....

好多都話要經驗 冇回音 加上我冇返過ft
讀marketing 冇讀過相關課程
就係好多地方請都唔請我

唔快啦 應該有同屆fg已有offer

咩post? 如果係front line/cs唔出奇，可能等人洗

fresh grad既無奈。
就係好多地方都要經驗。
但自己就係無經驗......

你本身係讀咩架？

仲要請得fg好多都係閪公司
因為你無經驗就壓價
想平價請個人返黎做野

係.....因為D唔好既公司只係著重要個人黎做野就夠。
睇黎你都有好多經驗係比人壓價~

一來啦
二來係間閪公司做左一年都無review加人工
即係擺明我唔辭職，佢就賺左繼續用fg價請個熟手
我走，佢又用返而個價再請個fg
所以我都唔想同佢拗人工想r佢加
諗住直接比信走

好靜，睇黎大家都搵到工了

我自己 嘥銀時最乞食果D

你地份CV除左GPA CERT 仲會唔會有埋DSE

其實睇你apply咩工，如果apply D有DSE五科合格要求嘅工就會加埋。
因為佢地一齊會睇。

我聽朋友講真係唔太容易搵到自己想做既工。

19fg send左n份cv都未有interview

大家多數係邊度搵工
啱啱fg寄咗好多cv都冇咩回音

都係個d DB個啦

都係果幾間大野
DB
CP
CT
或各公司網頁

但係我第一份fg工喺奴隸處搵番黎

又或者你畢業個陣
呀sir推介
ive有呢D服務
唔知其他有冇

話咁快就4月尾
5月唔知仲有幾多mt可以報

通常send左cv幾耐會有回音？成個月個d係咪當冇架啦

除非佢講明要幾多時間審核
如果唔係就唔好咁上心喇

同意 同自己major有關係嘅唔多 有興趣嘅有時候又有D又凈係請係某D某D major嘅 或者某D skill咁但係又唔夠真係某D major嘅人fit
(或者喺香港根本就搵唔到有興趣嘅果類工)
(其實講到底都係自己唔夠勁)

有無18fg係到
上年7月開始返工返到而家,開始plan轉工未
大家近排點

19fg 已take offer
雖然得13k
勝在自己鐘意間公司
又聽講呢幾年bonus 出12+3
共勉之

搵緊有cold call 客經驗嘅人

cold call好唔簡單，好要訓練自己既EQ

甘你自己有興趣既係D咩？

睇黎你番工既生活未必合符你預期甘喎。

見工嗰陣見得好快冇乜問題問你係咪即係已經唔係好想請你

me 準備去旅行
去完返黎就cv 再sd
7~8月會人工調整但唔知幾多
離開一個做慣地方又好煩
但又唔想留係到

想問下
19fg 7月先有cert 5/6月send 定cv 得唔得？ 定係要等有cert 先

照send啦，攞臨時transcript報，後補咪得，學歷呢家野冇得呃人，斷估唔會有人咁蠢搵前途黎搏（講大話=虛假陳述）

未做fyp時仲諗住畢業後做programmer，到做fyp既時候，我個project需要用大量concurrent 既Programming ，而學校無乜教過呢一方面既野，之後自學又學唔識，最後好好彩被人carry 左。係呢一年做fyp既痛苦經歷，再加上2次見工失敗，已經令我覺得「來生不做IT人」。

我都係讀IT
不過HD係主要讀network同server admin個D
少掂code

HD個陣其中有D科都要掂code
覺得真係幾煩
依家讀SF DEGREE一掂code既科就科科D咁濟
隨時仆街

同埋IT D野過幾年又改version
如果冇準備一路要學新野都真係唔好撈呢行

IT 唔係個個都啱做
我讀完IVE high dip畢業之後
依家做文職。。。仲開心
IT 日新月異意係咁update係咁學野
真心覺得好煩

你可以做server佬，幾好喎

我自己就返工果日就即刻簽左

「人人都話讀IT，唔通人人都適合做IT咩！」

我依家已經year 4 喇，我同你一樣，year 1-3覺得IT唔難讀，肯溫書就得，輕輕鬆鬆GPA過3。點知去到year 4，發覺GPA係IT行業代表唔到d乜，見工時老細只會睇下呢個candidate識既野係咪佢公司需要。我見過2份工，由於我Programming 根基麻麻地，我2次溫好書都失敗而回。自此之後，我對自己既IT知識已經無哂信心，無乜心機做FYP，只求黎緊5月考試順利。

雖然我將會讀完IT degree ，但係我依家當自己係DSE 畢業出去搵工。我好後悔點解中學選科會讀ICT，依家行到尾先知呢條係不歸路。

FG 準備畢業 路過

想知呢度有冇asso hd狗冇讀上去
做咗一，兩年野，
轉工而又搵到啲唔錯既工？
而家成日話大學生fg 起碼15k
自己唔係u grad 當然我都知自己事
唔可能叫到高價
但我有工作經驗，都叫唔到接近fg既價
同埋send cv send咗成個幾月，都冇一個電話
我廢到咁

外國番黎就黎要做sales

我都係, 一de唔到bug或者搞左好耐都唔知自己衰咩就會好大壓力

懷疑人生
同埋個人會好暴燥想掉野

係唔知
都19fg
唔通仲拎18fg身份去打飛機咩

而家四不像

一係老閪都照寫呢個經驗落去先

如果搵果份唔關而家事，就唔落啦

如果有，落都唔拘既
落左，起碼話到人知有做過，jumpy唔jumpy就靠你點講，不過憑果一份工睇人jumpy講真閪知咩
唔落，就真係冇，就算你in果陣 up番話有都幾麻煩，又花時間解釋又剩
況且站喺資方/19hr睇，始終係先睇CV，後請人in，除非你見既係大型招聘walk-in果隻之外
有落起碼人地有動機打黎搵你先
冇落，人地當你普通人冇經驗，排隊都唔會擺你最前啦

不過呢個世界最慘就係冇經驗但間間都要求有經驗我上年未搵到工前都係咁

係香港搵工真係慘
無工作經驗
空白期喺香港係死罪
好彩依家搵到份合約工暫時都住先

未開始搵
已經驚自己搵唔到工

18fg仲未搵

一年都無搵過？

係，做左一年廢青

師兄呢一年有咩搞?

hea

得15K就唔係MT啦,假MT黎,多數打雜位,話就話學野,但其實就咩都要做
事但出去搵過份好過啦,2年升AM? 假MT你唔係信下化

依兩年考下政苦工啦我都考緊

哇屌好撚多廢青

過主啦波台狗

即日比offer係咪都係伏工？
定佢真係等人用

咩工

文員仔咋

18 FG,IT狗
就黎加入失業大軍
想由network轉programmer

返咗份無乜用嘅工年半, 無嘢學, 時間又閪,
想搵返份正常時間嘅文職, 而家嗰份連進修下都唔得
但唔敢裸辭

留個tg交流下

堅定流
打算點講

我都諗緊，可能話休息下，想思考下人生同職業發展，睇下書掛

有冇巴打有興趣做ibank IT infra?

Degree 定 HD?
間公司係唔係港資 發覺應該係得港資嘅公司先會咁閪

19fg迷惘留名
本身都唔預自己咁早搵工
但見到身邊啲朋友有哂offer咁個心都囉囉攣

Same
我樹大 d frd唔洗做fyp三月已經揾到工
我chur完fyp， 依家chur exam,仲未搵工量緊地

你可以選擇入ha admin／hr／finance wor

有apply呀,之前HA唔知咩事apply好多EA2都冇interview,淨係得一個post in我,但佢嫌我住得遠又驚我做唔長而唔請我
後兩樣會難少少,因為本身個major乞食科同其他人爭會蝕底啲,琴日有間銀行叫我apply,個待遇好過間閪嘢好多(希望有offer)

失業失到就嚟抑鬱

銀行做teller要跑夠數做得落去。
如果ea2唔請，可以試做ea3a

幫間公司搵緊，fg 同自學都可以考慮，要唔要試下

有冇人想入行做CDD?
搵緊人

除咗bank/地/公共事業之外嘅MT都係廢，聽聞m_ji/超市最奀

我d frd有offer果d mt人工低過13k，本地公司好多都壓價
15k 已經好唔錯

巴打打算做邊行

原來連登都幾多廢青

我就係冇咩大方向
我Stat Major+CS Minor，可能想揾返比較quantitative嘅工掛

不過我諗好多行業都要跑數嘅,預咗避唔到
連$4000入data班友都要追數啦

做咩祼辭

考埋個試就加入失業大軍
唔想做讀緊嗰行

Same

仲要垃圾野雞top up自己又冇咩方向

一係去做銀行？

我都唔想
但唔知有咩可以做
讀IT慣左個個毒毒地奇奇怪怪
而家做sales waiter都唔撚掂
做地盤又涯唔住

我都係it
你係邊個field？
btw，邊個咁無聊每個留言都負評

都有得諗
我諗上網睇左有咩種類先..

有冇人有興趣做住6個月既contract工先
做internal audit人工應該15k 英文普通話好就得
有興趣想了解更多tg jacky429

6個月之後留得低應該有20

準備asso grade 但前途好迷惘
大家通常邊到搵工

英文普通話好就唔做你啦
得6個月
中出即非?

ct job囉
不過9成都唔係公司直接請人
會content你全部都係agent

我讀 物流
如果要𨍭銀行係咪只可以apply櫃台？
我下個月試下先

Job db好用d
其他好多send俾agent

7月先考完試 應該幾時搵工好？

對ok多工種都叫做有興趣架
覺得做IT狗寫下code幾好 但係冇乜點讀過又沒有經驗 試過apply某developer post之後認同自己真係未準備好
另一範比較有興趣嘅香港好似冇好小眾唔講咩行業 想apply國外嘅又冇經驗甚至唔係related discipline嘅...
天文台好吸引呀但係今年好似唔開自己報得到嘅post哈哈

七月

終於exam完

都唔知好定壞

18fg做埋6月準備裸辭入失業大軍

返咗幾耐做咩裸辭嘅

好想裸辭！！

Lau ming

18fg好想裸辭，加人工唔夠1k，而本身公司福利已經好西

本身福利有幾西

18 FG

上年7月做到而家，鬼佬agency，人工唔高但福利幾好，但冇咩野學，本身又唔鍾意呢行，好想轉工又唔知轉咩好

睇黎今年fg好多都搵到工

正常上年已經搵定工啦...GT/MT/GE等等

留名
希望interview搞得掂

通常d公司請fg會唔會比段時間佢去個grad trip先返工6月先去卡係中間好尷尬

好多都係7月入職

咁都好d
因為我驚我講完佢唔請或者變掛

除非你好top
如果唔係請左第個啦
不過去grad trip 好過啦
工幾時都有

19 fg已經返左4個月工
頭一份返左3個月 轉左工 新工啱啱返左就一個月
已經無人生
好唔想返工

4個月？你1月畢業？

17grad, 12-->12.5k文員仔
岩岩resign 左，叫14都冇人理

我都係想轉做hr姐

哇巴打我認得你！
你最近點呀

咩科GRAD

hi 皇牌巴aco post 見慣見熟
psy

望到個名都幾熟
但係唔記得邊到見過

你ACO個邊點

17到而家無轉過工？

收左皮
25/2 in 冇do
唯有打私人工

我18年先搵到舊工，做左一年
我屋企有事所以裸辭

你等埋7月尾大榜囉
希望有WL

我CA個邊都冇晒消息等翻兜/WL

大家咁話，
皇牌巴有冇後路呀

早左讀曬啲credit
final year有一個sem唔使讀

主要係我幾想做呢份工呢行香港又唔係大，所以好猶豫

還好啦，畢業後磨左一年至返到工

睇你aim咩公司啦
早一個月on duty入到間大公司嘅，好化算喎
旅行依啲嘢又唔係必需，當然你話自己大把錢唔憂就點都得啦

讀design果陣都係讀書enjoy過程算
出到黎做除返個時薪可能同返份兼職餐廳一樣
有一兩個fd讀完design 做幾個月轉去銀行teller
寧願去做銀行最辛苦果part都唔做design

個個都搵哂工？

做緊it狗 programmer 但根基差
凈係識打c++ java 同部分JavaScript
諗唔到條career path 點行

我都係it狗，又係根基差
唔識c++
只識java，php同node.js

識PHP係香港都夠搵啦

而家java定php好景啲？

12月grad,搵咗幾個月工搵到好撚頹
好彩今日收到offer,失業真係好大壓力

咁都見到你

我成日係上班台出沒架啦

18年fg旅遊hd
2月先開始send cv
想搵d旅行社back office send 極都冇回音

遲下見一份call center，得11k，再加d勤工/冇比人投訴就多2-3k
一個星期48個鐘
講真唔想返呢份

黎緊19 IT grad
打code有啲廢 黎緊想做web個方面
8月先開始搵工會唔會太遲
見IT都幾等人用 長期請人

好嘅公司5/6月已經請夠人，自求多福

Hd 做back office會唔會太大想頭
Degree 都要慢慢揀

唔會 我覺得做web好吃香其實

旅行社d back office 工得個10k
中5都做得 有咩大想頭

我反而覺得做IT年年跳係基本 唔跳唔加薪
年輕跳多幾間冇咩唔好
過幾年到自己有料 先真係搵啲好公司爬中層
咁諗又得唔得呢

好講際遇啦

19 fg如果到呢刻未有mt/gt offer係咪冇咩希望啦？

你咩u?
考政府工la 等緊考

非三大

因為degree 人都爭嘅位，你hd就行埋一邊先
Ca/aco都係中學畢業就做得，依家degree佔絕大部份

搵左一個月到 岩岩有間digital marketing agency offer
Offer basic salary 加commission (基本上拎到）會有15k 算咁啦 本身都想係digital marketing發展 入agency浸下咸水先

我都想做digital marketing
你係咪可以即時返工？
有冇intern exp？

我最快6月尾
Non marketing degree 但之前有返過inhouse同agency intern

Aco 起薪15k，好過好多垃圾文社科嘅

未搵到工既會唔會係自己cv唔靚或者in得差

我請咗個幾禮拜人，收收埋埋廿幾份cv
scan 走已經冇咗大半人，淨底果啲interview 又唔爭氣

利申 唔係hr, 自己team收𡃁揀卒仔

咁老細你出咩價
通常個市比番d咩人你

仲未搵到工
下星期都辭職
加人工加3%真係多撚謝

聖母仲係做緊個份ngo ？
屋企有事嘛，岩岩先開始搵，
但係原來有一年工作經驗的確易搵左工

咁巴打搵到工未？我有一年幾工作經驗, 覺得還好

咩嘢叫「淨底」?

後生 冇人做supply chain
我見好多連鎖大brand都請緊人

都話岩岩先開始搵，但係7日內已經有4，5個interview, 好滾動，
同fg 一星期都冇一個interview 好大反差

我唔係做ngo
的確有一年經驗出去係好好多
起碼去interview 吹水都多d野吹

sor 已經唔記得聖母絲打份工係咩
不過好似同我舊工一樣咁閪

15k 無雙糧 跟據表現會有bonus
預咗一定要ot 但唔會補水 只會有飯錢 車錢
有training
因為我要讀書(part time) 所以一星期兩日要早走 佢地話handle到啲野無問題

accept唔accept得過？

份工有冇乜要求? 英文點?

media 呀

打code真係好悶 唉

對人仲煩

真㗎？我而家都係14k, 做咗一年幾年, 但返工時間太閪, 所以諗住搵份14-15k 5days文職, 方便我進修.
巴打喺邊度搵工多？

Jobsdb為主
間公司好就好在完全唔洗OT 同事幾nice
但係我degree同人地top up degree/ high diploma都係14k 所以覺得自己有啲做爛市 同埋公司某啲政策太on9

本身咩科可以做返hra咁好？幾錢人工？有冇14？

收到個offer 15k 做admin 野，五日半長短周，穩定放工時間，番工地點離自己屋企10分鐘

但福利得7日al, sick leave no pay. 細公司，好多野可能要自己處理哂。

做唔做得過

五日半長短周....
到時星期六屋企人,朋友放哂假,而你仲要返工,你就會覺得難接受

同埋放個半日呢
車程計埋其實同全日冇乜分別

Fg 做1年ok

有冇人諗住考下年AO??

有冇人想入banking啊
Commercial sales entry role for fresh graduate
Retail banking teller for fresh graduate
有意可tg溝通下

睇多半年都冇樓下10分鐘

搞得多嘢去做AO

咩叫搞得多野

搞*咁 多嘢
打錯

咩行業？

係咩類型文職？

fg仲係12~15k 點生存

講得啱 係生存唔到
但出面個價就正正係咁
以非專科計

真係好撚on9
人工少都算 仲要搵到份44hr/wk工時嘅已經好似執到咁

前日in完佢話一兩星期內通知
不過個日in佢地介紹完有咩做，我依家對下個禮拜in個份興趣大d

如果咁好彩聽日佢打黎比offer我我應該accept左先定點

其實大家係香港生存到都算一個奇蹟

照做住先?
試用期應該可以一句同呀頭單聲都可以即走掛?

仲諗住搵下hra睇下會唔會加多d人工

本身做緊sales opt，fg入職12k，
做兩年而家14k覺得好低
轉工都唔知轉乜好

澳洲八大 business master grad
做左兩年嘢
寫15-16k有冇機

有冇人係想搵programmer工？
有個位主要Python, React. JS, Java, MySQL， 寫web
歡迎有自信嘅自學人士

其實fg 大概13-15k係有冇計bouns 㗎？

假設一間公司12k guarantee 13個月糧
平均一個月都有13k ？

我而家份工就係每年5-6%
無雙糧無bonus
唔計過要做11年先有20k

所以你要轉工 你本身份工做夠一年未？
夠一年就轉工 叫高20% 記得係指轉公司唔係轉行

咁梗係講basic salary架啦
雙糧係納入bonus範疇

做左兩年野 搵工依然好難

希望有offer...不過已經等左兩三個星期

做左2年啦
fd第一份工

一樣
做兩年想走冇消息

重未開始搵工 搵唔到自己既興趣

19 fg
Self finance BBA degree
諗住搵份13k marketing工
唔知搵唔搵到

quit啦 做兩年先得個20k 我 fg bank gt都20k啦

見工又要好多時間 我返既行業又窄

top up fg 14k

啱啱做咗半年嘢 已經開始考慮轉工
想問下expected salary應該寫高現時幾多％？
利申：IT 非programming工

20-30%

可以開咁高！？
本來想寫高15％算
驚expected salary太高會俾HR scan走

本身underpaid ma 可能 利申IT support

寫高d先，你果幾千蚊對好多公司黎講唔係錢黎
佢地咁岩等人用就可能俾到你
如果搵左一兩個月都冇回音先試下降

19grad 非三大 普通商科
得一間local audit firm出offer

上個禮拜in完話一兩個星期內有消息
星期一又去in
好驚又搞唔掂

Local真係做爛市

計埋OT時薪低過m記

唔好灰心 比心機呀！

多謝

其實係咪通常FG都係休息一陣,可能幾個星期,一個月先開始搵工?

人生最後可以大條道理休息的時間

過來人表示:係
休息幾個月到半年,都冇人會怪你
但當你做野之後,空白期幾個月到半年就有問題

working holiday 完左返黎揾緊工 sd左好多份cv出去 2星期一個電話都無 好擔心

巴打搵咩工？

其實hd, top up旅遊科搵文職得唔得？

巴打咩文職開15-16k?

Which company?

你係咪報過D獵頭公司

我淨係用過jobsdb 個d apply下
我search佢個電話見到有人話佢地應該係經個邊拎到人電話黎打

Offer god

個個都揾到工了
剛考完試十日，今日放成績，仲未搵到
In完無回音

你啲同學咁痴線既，考完十日都冇就返工

我考完5日就開始返工

唔會想休息下去下旅行？

中間4日去咗轉日本

人常說香港地到處都是奴隸
我不相信
現在我相信了

其實係個人唔踏實突然真係冇曬目標咩hea到開sem咁，又好驚遲搵又搵唔到想做嘅

想問下各位ching係咪未出transcript都可以send定cv先?咁cv可以點寫?

點會唔得 你講你幾時番到工咪得 想既咪寫埋宜家個gpa囉 佢地想睇transcript會叫你補番架啦

冇official transcript 咪印網上版堆grade俾佢
佢都係想知你考試成績姐

19FG

味你老母

未開始搵
諗住6月開始send cv！

屋企人有冇煩你
最近想真心搵工 見左幾份都冇回音
見朋友打算9月讀書 鳩搵都有sec in就灰

Agger

而且我一hea 個人就變到又懶又頹 去到真係要返工就會勁唔習慣 倒不如抖一星期咁上下就去返工 起碼個人無咁頹

唔同行業 唔同position 都會有唔同嘅response 唔洗灰心！

佢都係in clerk咋 都係冇工作經驗

我自己唔會 入果陣已經多少預左搵唔到讀緊呢科嘅工
讀黎係冇撚用但係我開心
冇咩浪唔浪費嘅 我唔想讀完D冇興趣嘅野一路讀一路唔開心一路諗唉點解我當初唔揀XXX呀 反正出到去都係有個bachelor 大學又唔係職業訓練所(好似係)
(但係有時都會葡萄下其他Major易搵工)

唔使咁緊張wor 試過之前3月career fair派完CV而家先收到電話約interviewprocess緊姐

一樣

乞食科圍爐

一個星期
hea左半個月又未有offer我是垃圾

無，我話點都會搵到

旅遊乞食科圍爐

我考完試到依家HEA左10日,算唔算耐

手足係咪ive
個名好熟
係咪英文fail左都唔知咩事個位

Me 乞食物流科

Same here

Polyu物流？
好難搵工
物流人工又低
等緊下個月考政府工

比d信心自己

係
Top up都讀完啦

未開始搵 利申 八大社科

有無三大既同志

會唔會係同公司
但原來銀行出手分分鐘再賤啲
投行backoffice出13K 7AL 衰過譚仔啊姐

今日見工 覺得見得好差 好想打自己

唔緊要啦 聽日一定會好天嘅

有時間去但無錢去有撚用
唔係個個都咁幸福嘅

做嘅嘢根本唔需要degree，中學畢業level嘅工係咁上下啦

Fullstack developer 得18k*12

依家好似好多廢事請咁多人
搵一條友全能既打全場算數

所以咪請唔到人

就咁一個mobile developer 都18k啦

有無哂銀屎fg 完全唔知做乜好

係怨恨自己把握唔到機會

12個月糧你做啦

巴打有冇報物流MT GT?

有
你呢？

有 但仲未有offer

之前比人昆左上去見工
個職位完全同jobsdb 上面寫既完全唔同
上到去先發現係賣保險定賣既sales工
堅決話唔做
仲問我拿身份證影印，話想keep 個紀錄
即刻話冇帶 呢d 公司賣埋個人資料都有份

咩公司？

問身份証影印真係即刻say no

有冇人IN完BOC BT???

有份工
返足一年先有7日AL
而家返到計起半年
得3.5日
仲要下年先放得
有咩急事請事假
或SL
全部No Pay
大家覺得點

大伏

狗也不屌

不了

10日咪當比自己抖下，去旅行都唔止去10日啦有時。

話就話有第13個月糧
仲有勤工
佢個勤工都幾好笑
每個月唔畀遲到
累積到第12個月 嗰個先會出多20%糧

咁既西工 當佢最後真係肯出雙糧/bonus 佢都實拖你一排啦

病假冇補水已經88
當你認真返工，同你打生打死我要自己出錢睇醫生？

有無人做緊 freelance 或 slash?
講下你地做咩類型為主
好頂唔順公司，想轉做 freelancer

唉本身搵到份銀行工,但做完research+問完人個個都話垃圾工冇career path,份工6月中就返,諗緊呢段時間係咪應該繼續搵吓工

唉,搵咗成幾個月先搵到工點知俾人咁樣講

keep 住搵啦巴打

之前一直搵工搵到好大壓力成個人頹哂,一有offer即刻停手諗住抖吓,依家又要返嚟呢個搵工地獄

我覺得唔好咁大壓力
你日後仲有40幾年時間翻工
搵翻份好D既諗清楚先去做仲好

我都明呢個感受
所以我依家諗緊轉做 freelancer 好無，唔想再幫人打工

Top up垃圾同路
建議你地早日考入政府
你地係出面發展有限
自己2014 FG 出面做左兩年幾

文員 中學畢業都做得
差不多啦
做地盤好過 有文員無前景

會計之路 慘過食屎
已放棄多年

做地盤比較好

係
開始返工後
你再想放長假
就會好大壓力

認真呢

考政府aco

係
真心報埋CA仔
垃圾top up有讀仲衰過無讀
要讀埋master洗底先叫有前景

而家讀完master對搵工都未必有幫助
要睇行業

所以 根本讀黎把撚
我自己都係top up狗
所以明白

如果對自己事業有幫助咪讀 但對fg非專業性科黎講讀唔讀唔係太重要

有冇咩途徑可以留意下政府工

咪睇政府個網

表面
20k*13 請fg 都好平常架咋

你仲做先好嘢

揀到唔到你就另一件事，
20* 13咪工揀人
18* 12咪人揀工

你搵到20*13係你本事，唔代表其他巴打都會搵到

如果自己無料，就唔可以要求咁多

非三大非專科
邊可能搵到20k FG
最少要轉二次工啦

可以答你 有 一係就cv唔差返過好多intern/一係好好彩搵到
搵工有好多因素影響 唔好話自己一定搵唔到 盡左力就夠

你有錢咪慢慢搵

關有冇錢乜事

如果數底/data可以試下報business analyst個d

咩都唔識去做GE/GT都13個月糧basic啦
18k*12嘅it/engineering related jobs，似係搵政府research scheme補貼請人多，通常都係閪工黎

你等錢洗 仲點慢慢等呀？
你估咁多$18000工咩
非專科文員仔

幾時有叫你等 你係緊張就半年前開始搵緊啦

可以封得 死傻閪

你要封咪封 你呢種人我見到你真人都係照咁講 係到話乜非三大非專科冇可能搵到20k人地搵到就係人地有問題 又係到話自己top up係值咁多 你呢種心態有乜野好呻

chem major 點睇啊ching ???

如果唔想做返本科野(我諗lab/research個類?) 都係試下搵data/business analysis既工 唔介意做sales就藥廠 人工聽講唔錯 不過都幾辛苦下

不切實際地叫春

根本就係
專科 同非專科是不同的

1. 我都講過，係startup 黎，無budget 係正常
2. 你估畢業生多d 定GE/GT 既position 多d?
3. 又唔係叫你簽死約，閪工既你咪走
4. startup 一腳踢學既野更多，我做2年startup 學既野，比做2年GE/GT 更多，轉工個時叫價可以更高
5. 唔好係度鼓吹d 人要跟d 大規模既公司，我有同學做中電，日撚日同我呻壓力大，我做startup 夠flexible, 做得好開心
6. Startup 人小，你做唔做到野 d 老細會睇到，我自己一年都調整差唔多2次人工了 每次都加10%樓上

我唔會再同你討論了，你覺得閪既就唔好apply，大把其他人會做

勸各位畢業生，做人諗遠d
一出黎人工可能低d, 不過機會機遇可能更多

五年後，十年後再睇返轉頭，到時個分野就可能會調返轉

有offer 既唔會入呢個post
都係offer 比d 未有offer 既同學仔

有無人by/city poly bba 非專科 gpa唔過三
你地私人市場搵咩工？除左政府工外

bba其實好多工都岩 睇你想做咩 marketing? PR? Sales? Research? Accounting? 起碼諗左個方向先

想入big 4做文員
門檻係咪好高

咩叫入big4做文員 文員係指乜

有冇人諗住報名店sales，雖然要做sales但衰極都2xk，年尾bonus好多都出2個月or above

見到好多乞食科得14，15k仲要冇得升

唔好咁膚淺，一日返十鳩幾個鐘，又要跑數，又食無定時

你睇佢地搵既，可能多過你，但佢地付出既，都多過你好多

你返一兩年，搵14, 15k 抽d 時間搵d 野再進修下啦

膠都廢撚是比

1個月輸人10k，一年就輸人十幾萬啦
十9幾個鐘，宜家好多boutique都有補鐘
你話19幾個鐘，我以前坐office啲港資公司就真係留守到8點先走，啲老鬼日頭追魂call都唔做野，5點開始上力

又要唔辛苦又要嫌錢少，我知好多人好有本事入mt輕鬆2xk，但既然自己冇呢個料係咪應該博下，唔怪得要搵13k

而且貴公司請人出18k 請full stack仲要冇double pay，唔怪得要踩下人啦

做你公司3，4年都追唔到人地個sales，定你覺得做programmer好輕鬆

我見到你個價真係膠都廢事比

SL都要no pay不了

以事論事，講緊佢個case，同我公司請人無關
請你對事唔好對人

如果你非專科又唔介意企同要對人咪做下
我唔知上面咩事一日要返十幾個鐘賣電器sasa果d就可能要
但名牌唔易入，以前讀書做part time sales 好多full time同事一入就做下adidas nike 然後轉去好小小嘅牌子先轉到入名店做
當然有高大樣唔差嘅同事直接做完Nike adidas就轉到名店做

一個月少10k, 不過要拎自己身體健康黎換

我唔評論，由上面事主自己諗

去歐資公司啦
通常比較hea 同準時放工

佢好明顯唔識啦 名店十9幾個鐘
佢間名店豐澤嚟？

後生唔博唔通老咗博？佢自己博唔起就係度唔比其他人博？

幾多frd擔心自己30歲都上唔到30k？
講辛苦，銀行rm唔跑數 teller都跑啊？big 4 ot多十倍

仲要好心啦，名店十9幾個鐘
set vm果日都唔洗啦 唔識行情仲衝出嚟，你熟悉行情起碼啲comment都有意義，自己都唔識既

管好自己生意先啦

真係，熟悉行程先好衝出黎
做 3, 4 年programmer, 如果唔係混混噩噩，咩都唔學
相信都起碼去到30-40k 呢個range or 樓上 唔知追到d sales 未？

全世界programmer好唔好
social science白紙請唔請 linguistics請唔請

兜乜撚啊 家陣同你講緊programmer人工？

又冇人問你野 自己走出嚟quote個自己唔撚識既行業發癲係度9up

唔熟就過主啦 仲好意思上水 公司窮到josdb都登唔起？你係度請人都算 唔熟路仲主動quote係度串人？

如果唔係講programmer 人工，請問你係講緊咩？
你好熟行程嗎？

唔夠人講就聲大夾惡

請，不過都要interview，
唔理咩major，只要有心想做programmer，無任歡迎

邊個聲大夾惡啊？頭先唔係好大聲話名店返19幾個鐘？ 講到得sales辛苦其他唔辛苦？

頭先好串架wo 一嚟又笑人膚淺又膠都費事比 比人chok到你唔識宜家扮弱者？

我唔想同你條窮鬼整亂人地個post programmer行程熟唔熟關我咩事？
宜家話錯你？你夠膽係度話你個offer 好pay？

我真係廢事再回你 阻住人正常討論
乜都答唔到係度主動quote人係度嘈 祝你早日請到人啊

見到你咁主動quote 我黎覆，以為你好熟行程

我由頭到尾都無話好pay

祝你去台北搵到人同你飲杯野

大把人final year sem1 就已經開始搵定工加收offer等下年7/8月on board唔明點解grad先嚟揾工

進修d乜?

睇你番邊行喎如果入到marketing果啲又做得掂既都捱得到上去既

做sales又似乎冇乜加人工/升職前景（？）

最唔明係final yr冇搵工然後一畢業就話自己失業個d人

名店保安都係十個鐘

teapot_c

依個post同成個上班台都大把

做左成10年野睇返呢D post真係好感觸。
果時ive仔IT科畢業，出黎好似7600定8200一個月

依家手足撈成點

想知多啲先

得中六學歷
可以揀咩

地盤
飲食
倉
Sale
保安
機場行季
Teller
好多工選擇

27k * 13

有冇好少少既..

中六學歷仲想要啲咩。。。。

有冇補番個degree?
定係有左工作經驗就冇乜用？

大家加油
想當年我11月先搵到

Teller唔好咩？文職 銀行福利

再唔係考番5科合格報紀律部隊

非三大唔過3 應該Screen走咗

入big4唔洗三大

Top up 出面做其實同hd 有乜大分別

我知 但至少都要過3掛？

都預左無咩機
考緊政府工 Gpa爛惟有考政府

Audit既話都唔一定 但如果唔過3至少你cv都要有d intern exp啦

想問ft係咪通常一簽contract 就一年？我見出面d post d人話做左幾日有第二間office 就quit ，定有probation ?

睇你份約架咋
有d工講明一年contract
好似我公司簽嘅約頭一星期今日返聽日走都得
有d公司頭一星期可以即日辭職
Probation 正常間間公司都有

岩岩讀完，去到某D位，真係要degree, 唔係死做爛做, 技術好都要過到hr果關

讀環境出身 唔想做番本行
想試下marketing但連interview機會都少至又少
周圍send cv之下
in完份助護比左offer 出14k 跟勞工假
工時都幾長 平日番930-7 星期六番930-3
叫我下星期一番工
佢聲稱九月會有個project
到時做得唔錯可以調我去幫手做management
仲諗緊推唔推好

先唔講人工同工時
返6日已唔洗考慮
除返開最低工資都唔知有無

大家fg搵工會睇重title定人工定前景多啲？

三樣野係正比例

如果係短約大家會唔會做住先姐係可能半年左右

fg你想要咩title?

時間會唔會太長

姐係可能mt但below 20k

果d mt都唔方有前景

其實有冇大公司真mt係少過20k gt又多唔多過20

大把假mt得14-16k左右

其實有時漫無目的咁狂send cv,係咪聯絡啲job agent會仲好
成日覺得自己親自send cv嘅十間有八間都冇回應

我覺得搵agent真係好啲
真係會係咁搵job畀你 而介紹得嘅都大公司
仲會教埋你點interview

但真係唔知邊間信得過
市面太多伏agent

超市 零售MT

當年12月先搵到第一份 仲要人工超低
加油

我地唔係打code 有時會覺得 自己因為唔識code 好多野跟唔到個世界點行

會走去in完份助護, 唔係環境degree holder?
雖然人工韌咗啲 但如果當自己中學畢業咁上下 咁就差唔多啦

見人大學畢業 返小學TA, 又要早起身 星期六都要返工,
工時我諗應該都同你差唔多/短你少少 但唔知佢有冇14k

邊到搵agent?

因為有時覺得agent會多啲冇公開招聘嘅
工同埋感覺佢地refer的話有interview都會易啲
見到Jobsdb見到好多agent,但唔知邊間好

果d mt 係咪呃fg入去做？
咁完左mt program多數去邊？

我個frd就上jxxxdb搵
其實佢好彩 遇左個幾唔錯 無伏嘅agent

係所以無人介紹真係好睇彩數

有時見D中學同學搵工
鳩搵都搵到正野
就覺得搵工=抽獎

點搵？

18fg做左一年野 而家跳左出黎接job做freelance
攝影剪接 媒體行業

係, 有時覺得佢哋亂咁搵都搵到唔錯嘅工, 反而我哋好想搵反而9成都係伏工

叫佢咪痴線

Fg第一份工係咪好重要
其實fg起薪通常係幾多？

睇fg post好青春

大家加油
搵到第一份就好易搵到第二份

利申: 18 grad

搵緊

希望喇, 我而家呢份係第一份, 做咗差唔多兩年, 好想走

我五月都亂咗第一份
諗住第二份好玩啲
結果唔夠一個月就走咗

你地幾時開始返工
我下下星期 好似太早 但佢唔俾我推遲
唔想返工呀思覺象

七月前一個星期番

都做左兩年啦
職又無升，人工又加得勁小就唔好浪費時間

咁都差唔遠個個七月仲歐遊 我返工

18fg做咗半年鬆啲想走
因為份工冇得升 又悶冇挑戰性
但係我啲fd話我太心急

send咗幾份CV希望見得成
會唔會俾人話jumpy

唔關事
最重要你搞清楚自己想要乜
有機會升/有挑戰性但係人工加得唔多你會點諗?

利伸 18fg, 第三份工
20k --> 23k --> ~30k

邊行？

搞乜咁等人用
Vendor, SI 定 in-house?

無加過人工本身諗住做夠一年就轉工, 但嗰時轉唔到, 而家又搵工中, 希望快啲轉到

巴打邊行？唔夠2年轉咗3份工

做咩咁睇唔開
無加過人工做一年都好走
除非佢請你果陣比高人工你，高到係身邊同學要一兩年先追到你個數
而且fg十份有九份都壓左你價，underpay 做兩年腦細真係開心，唔加人工你都留底

IT
financial, mainly ibank

我都覺自己好睇唔開,做夠一年嘅時候有搵過工, 但轉唔成 , 而家搵緊14k

low tier iBank BO 係咁上下
工作量唔算高，平均 OT <15 MINS，兩個鐘食飯

兩個鐘咁正

歐洲佬食飯一個鐘邊度夠

乞食科真係好無方向搵工
Keep住有interview但係全部都係自己無興趣既行業
加埋呢幾日香港發生既事 壓力好大

呢排香港咁
工都唔想搵住

自己去各大學睇salary report咪有個general idea

唔係跟勞工處咩？ 頭一個月即日 一個月打後就跟contract

做緊蚊型buy-side (FO/MO) 唔夠20K 條路應否轉返去做銀行corp bank/buy-side BO ?

睇你想要咩
錢？
hea？
career path？
如果我自己覺得BO 如果唔係做啲好專嘅department
例如 IT, Risk, Legal, Audit...
其實好惡做

18FG
Digital marketing 16K

覺得人工低但學唔到野
但叫我轉行又唔知轉咩行好⋯⋯⋯
都無咩技能 最多叫英文好少少
讀social science 乞食科

低人工都唔做狗

money and career path (should be sustainable)

now FO 佔比40%, MO 佔比60% (fund admin)

咪做BO
兩樣都難俾到你

咁我FO 經驗咁少.....爭FO 位唔知夠唔夠砌......

如果18grad
報大行2020 mt/gt 啦
做BO 做到head of xxx 都係人哋隻狗
始終FO 賺錢養BO

唔係18 grad 呀, 已經做左3年野啦, 轉左field 做細buy-side

繼續試FO 啦巴打
如果俾你去到BO, 好多時人工差唔多日日做到八點

有冇人做緊大學admin

想問下各位點睇呢單野

我見某細銀行啲gt，開頭hr話安排我見A部門。聽佢形容個po發現自己preference list都冇擺呢個，不過我都照見左先。普通panel in咁hr同dept head都係度，可惜之後一直無回音。
一個幾兩個月我77地打電話問status有另一個hr話肯幫我check，點知第二日call返過去佢答話pass左我個file去A部門。我問我上次唔係見左啦咩，然後佢同我講話我上次見嘅其實係B部門（我有擺落preference list嘅其中一個部門）。至於點解工作內容講成係A部門啲嘢，呢位hr話可能係佢同事搞錯。冇計冇offer咁梗係照狗衝照見。
但第二次in剩係得hr無manger一齊in，一黎就問我有冇其他offer，我答冇。之後問啲問題exactly同第一次一模一樣，hr全程好似無聽我講野咁一副hea樣。咁理所當然之後都係冇消息

咁其實hr係唔想我煩佢先為左應付我先安排多次定點

Maybe you’re in a wrong career...I suggest going back to university to study a different degree and starting with a clean slate

做地產搏高佣

雖然有啲遲，同埋唔啱時間
但仲請唔請人

我讀果科同it冇關係，只係讀咗4年發現自己可能都係想做同it related嘅嘢，無論係寫web/app/game

白紙自學中
tg: Chaoshk

Fg Environmental science
無做過intern 其實對本科興趣都唔係好大
無見過工 好驚 愈驚愈唔想去踏出一步
一份未send 因爲完全唔知做咩好
係咪試下send admin 個啲hea工算

九月開始send cv 到而家都未有offer
屌啊

9月？

A friend of mine started off his career as a security guard in a commercial building but quickly progressed to a security manager. Perhaps you could try it. It doesn’t have much requirements.

想問in admin 多數洗唔洗用英文in

我要JLL offer呀！！！！！

唉屌
又唔係冇電話, 係有得in
但in左十幾份都係得個吉
究竟正唔正常
定係真係interview表現得差

上年12月開始搵，今年4月收到offer

有無18 fg 返左成年仲睇緊呢個po

+1

肯講普選未

所以比多d 人工，出job ad 算數，一片好心又比人話寒酸

有冇人知 let say同某間公司簽左約下個月頭開工
打去同hr講唔做最壞有咩後果?
睇勞工處法例係試用期內resign係無需通知期 即係佢應該逼唔到我返?
因為我有第2間公司offer 想做另外果間多d

你份合約有冇寫？
如果份工要body check嘅話，最壞嘅打算都係俾番body check錢間公司。
如果間公司方丈就有機會black list.

份合約一式兩份我簽完比返間公司 因為個director出左國要等佢返黎先簽
唔記得有冇寫通知期 份工冇body check
如果最壞情況都係blacklist咁都ok 唔通逼自己硬食個差d既offer咩

你合約簽左七月番工 番工前打去hr同佢講reject番個offer就得 合約生效前唔會有咩後果 都係最多blacklist
利申試過

Thx ching

fg報咗12month internship係咪好on9

好想做個份工

唉 好撚迷惘

我都係
連apply 都唔想apply 了.

Apply咗
不過無回音

有兩份工大家會點揀利申非三大second up
A: retail mt, 第一年要落鋪第二年先上返office, 17k*13
B: logistics officer, 15k*13

福利 5天？

Retail好啲？
個份比起Sasa aeon出手睇落算唔差

依排香港咁，搵都冇動力

Mt個份落鋪既時候一個月7日假 上返office就5天 officer就5天

諗起要做一年鋪就有啲卻步

一定係mt

假mt

應該都係架啦 但睇邊行既retail

19fg

做咗e&m閪工一星期。覺得份工唔啱自己。準備辭職。

記得之前你話周大幅mt
如果唔使好辛苦跑數依份比較好

aeon得14k 超辛苦
收到offer reject左

唔洗跑數既咁又

不如講下邊行可以咁差

係另一個po見到巴打話有boc bt offer，巴打諗唔諗住做
利申so far我剩係得呢份係手

我諗住做，雖然聽聞好chur要ot
In完有conditional offer,但補交左文件未call我簽約
你呢？

轉行better

我都應該係得呢度做
個人原因要過多排先可以補交到文件，返工都要八月先返到

前線工預左日日點數點到八九點先閃得人

唉，但都無其他offer
而且我物流系grad,入銀行得依條路

我都係想做銀行，不過自己無料做唔到mtgt
btw 巴打有冇考慮試hsbc bt

Hsbc好似要人Refer同有經驗先入到
我應該唔得
Boc bt 有17k 加1000蚊allowance 咪諗住做住先

bt位我諗應該唔洗refer都做到？
不過hsbc低1k就真

HSBC 好似得15K

我聽返黎係16k
總之出手冇咁高
不過聽人講外資行將來轉出去易啲

而家做細buy-side, AUM 唔夠高, 雖然個基金經理幾勁, 但始終名氣唔夠大, 暫時無MUD 投資者放錢入黎.........
小弟做果間公司主要都係做post-investment deal/fund execution 多, 背後做投資(指操盤的人)都係其他部門的大佬負責......, 小弟只係算係做supporting 多, 幫前線的同事整teaser, term sheets, marketing materials, 同埋做下少少equity/interest rate research等.........都唔知呢D exp 夠唔夠去一D sizeable buy-side/PE 度做investment analyst....

而家返工主要都係跟RO 做野

有冇關於environmental/ecology 工請人

人工偏低

想高啲既就落手做清潔，園丁
都算係本行

如果你地學過python Java sql 既course 但又唔係好叻 識少少咁 會唔會寫落cv到？

better than nothing

裸辭搵工5個月終於有人要
18fg 轉行做IT狗 18kx13

自學program？
我都想咁行 做BA做左個幾月 但英文差同唔到客溝通 覺得做唔黎

識it?

it major

會 不過人地問你識既程度既時候 你照實答
我都係咁

food sci 未搵到工

琴日收琴offer 成個人輕鬆曬

*到

It狗

點樣轉職it？見好多it pos都係寫degree or high diploma in computer science or related

IT Degree 但成績唔靚
有freelance project demo

見左大概十幾份
每次見完工都好灰
初時問親問題都唔識答，或者覺得有啲interviewer有啲有心刁難，問埋啲enterprise會觸發到既問題
每次見完都會google返答案
見得多 有啲問題其實FAQ

Written test 溫好啲最basic既 html css js sql
仲要識寫class

我有IT degree ，但成績唔好，畢業有其他野做，冇諗過做IT，見啲同學好景就決定試一試，如果我係現屆畢業生應該唔洗撞咁多釘
問既問題上堂真係有教
但隔耐左唔pick up返真係會甩鬼晒

冇背景既人，真係要入行，玩好react native應該呢度都會有agent向你招手，你都未必洗自己搵工
RN係咪依加最吃香要留返其他巴打證實

Programmer 一定係返5日

岩岩返左幾日工無飯腳 成個department無段生 都係老豆老母黎 點搞好

主要問咩問題？algorithm？data structure？

乜你請白紙

tg poiuyytgjgn 仲請唔請

真係乜都有，最common果條應該係乜野係oo
有時人地問咩都好睇你之前同人講過啲咩
Spin到去你自己熟悉既範疇，自己lead住個對話，咁勝算好高。 我鍾意spin去security，相對上自己上手啲，吹水啲

Algo試過written test 出，寫任何一種sorting algo pseudo code(連登仔負評爆果間mxcroview)

Compare set 同 array ，兩者係咩黎，幾時用，邊個快

Thank you so much 學到野
睇黎自學都好痛苦

興趣係自學既好重要一環
日日對住電腦篤篤篤 你唔係鍾意一樣野既話真係好易放棄

帶飯囉

另外都推介一下，非專科想做文員嘅FG可以報醫管局嘅EA II/ EA IIIA

EA II (Starting $16994)
EA IIIA (Starting $13330)

有興趣請搵我

打算搵返本行？

但係又會請你嘅

SoSci grad 第一份工有18k 係咪算唔錯

不過唔係私人公司，無雙糧無bonus, 又無乜career path

18k咁高

In完第3個禮拜仲未有消息
忍唔住打左去follow up
但hr話仲in緊人 要預一個月後先有

讀個科唔想做返個科

唔好停止搵工
間間都當佢唔收你先
咁等法好快一個禮拜又一個禮拜

見唔到佢網有招聘

唔洗擔心, 你讀it實搵到本行既工
非專科唔知搵乜好, 英文又唔算好

邊道有detail

都無招聘

大把招聘啦 你睇英文版網頁先會show

呢個？

要大貓refer 可以pm
Tg: @Sj9395

原來有呢樣野
依家先知即刻報

你睇到請緊？

Career個page有個位俾你㩒入去

唔該之前一直無留意係要禁呢到

Assistant 都係咁上下 根聞. 英文好好似會有16k up既請 但睇彩數

美心請人

請咩

3大有無報MT 想高人工唔應該揀hr

Ching 你都有興趣？記唔得我，我同你隔離post吹過幾句水

我見HA文職人工係高過出面同樣工種，但好多份都要返shift返假期同打風要返，比較麻煩

政府contract?

的確要唸清楚先報EA3A，係要輪班，而且呢個位基本上咩都要做，係打雜黎，除左唔洗清潔同接觸病人之外，其他咩都關你事，如果接受到既可以一試

利申：已quit

E2 fg會唔會好難入同埋E3A同E2有冇咩大分別會唔會做少d打雜野？

聽講話EA2通常請返內部啲人。

EA2其實同EA3無大分別，之前聽同事講話EA3做夠3年，有位既話會升EA2，但做既野一樣，只係升左職同人工高左

咩公司黎

可以更高. 唔急既話

一定遞信
再公開處刑

我有興趣丫..
有冇話要咩科/咩要求?
btw我唔係FG

就咁睇既話唔要啦

有興趣

Send左好多inhouse mkt都無回音

請聯絡我

tg：benlai12

EA II好多FG入喎，當然都有做緊EA IIIA嘅人報啦

三年升EA II嘅係EA IIIA (Ward)，喺病房工作嘅文員。唔係病房工作嘅EA IIIA冇得三年升EA II

上面講工作環境好惡劣嘅應該就係EA IIIA (Ward)，因為正常EA IIIA唔使輪班

見上面有人表示唔識入HA個招聘站，順便Step by Step教埋大家

1. 入下面條Link（注意要入係英文版）

2. Click入下圖個Hyperlink

勸大家一句唔撚好做港資

見到冇surveying學生同你爭就知咩事
不過做而行應該餓你唔死
但文科生應該要再讀先有資格考牌

巴打做緊相關工作，想問下EA2 有冇咩晉升空間？d人多數入去都係等考政府工？

壓係常識
正常壓1k走唔甩
一般叫大1-2k
不過啲福利差到呢 狗都不如

屌，譚仔今年都16500起薪
有時啲工種咁低人工真係比狗做
譚仔你起馬仲可以慳埋飯錢

（無知一問）如果我接headhunt既offer headhunt公司會唔會收佣金
如果係會收幾多

就算有佣唔係應該公司俾咩？

唔使自己寫，入職一定係用起薪點計，即係$13330 (計埋公務員加薪：$14031)

business analyst點睇 有無錢途

巴打本身讀咩科
利申：本身想做IT既ba 點知做緊acct個種ba 日日對住數字好辛苦

我acct 想轉做ba

錢途fresh grad黎講都係15k咁上下 唔知你地本身係咪一畢業就有cpa 但如果想之後升得多 cpa係must
多口問句 唔考慮入big four or second tier 做audit?

本身收到second tier offer 但驚唔捱得

唔好畀Analyst個名呃到你

岩岩先開始搵

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

2016立法會選舉總投票人數都係二百萬人，反送中遊行嘅人如果全部出黎投票嘅話，足以完全改寫立法會！

巴打fg in house digital marketing有無興趣?
我想幫手搵咗下手 先跳槽
14k

有意留tg

it fg 搵左一個星期無回音

sent

有意

Sent

一星期都上黎叫春

巴你你搵左幾耐， send左幾多resume

push

上年12月見工見到今年4月先take offer
出咗20份cv有8-9次interview

有無高人指點下？
三大文科fg
有某MT offer ard 15k
頭幾個月都要落front line
完program唔係做management
做普通office 睇邊個department 要你
但暫時無其他offer take唔take好？

Mt 15k不了

咪係 根本就係自己請唔到sales

搵左4個月都冇offer...

sf?

Mt 低人工過譚仔
啲名真係易作

揸uber好過

大學生唔好咁短視話份人工低過譚仔，你做左2年之後再比較就明

仲講兩年後

Fg第一份係contract工點睇

你簽嗰時唔問下容唔容易轉perm/續約，上手點?

我經agent搵既 佢話第一年contract 一年後大部份人都會轉返perm contract同perm既福利個啲都一樣

機場，6 日，10 粒鍾

唔好咁大希望

Fg logistics/procurement 14k係咪可以接受？

等失業

Yes

想呼籲各位唔好亂accept offer

邊度可以搵短散做？
FB grp嗰啲走數呃人

eg.搵到新X萃呢間物流公司，爭啲中伏

又係好撚有錢嘅屋企

13K 點生活

我都想，但無能力養車點做

係唔夠生活架 又要畀家用 車費又唔係平又無得帶飯 焗住要出街食

第一份工？

係

唔係
住公屋
兩個家姐有穩定家用
做仔咪唔使比家用
個老母仲買埋飯比佢食

咁咪公屋富戶。
屋企女人又返工又餵飯，做仔嘅讀完搵下pt做下米蟲，咩思想吖

望望先多謝巴打介紹

我都係18fg 自從上年12月裸辭仲搵緊
好彩有freelance幫下

其實好想搵ft 奈何心儀既ft無下文

屋企無催就慢慢黎 真係唔好為左搵工而乜工都搵乜工都accept

係既 但19fg都黎 心都怯一怯

仲等緊interview既機會

我明盡力啦
你freelance同你心儀嘅工有無關聯？

希望在明天

無 只係賺到錢
in啲奇怪工就有offer
想要啲有prospect既就唔知點解唔請

同你一樣
試過in 有prospect啲嘅工 又話我經驗唔夠
但我18fg你想我有幾多經驗

19fg都比人屌無相關經驗 咁就唔好寫welcome fg
唔好叫我上黎in啦

咁垃圾嘅工都accept
無雙糧無醫療福利

19 fg 返緊工啦

無經驗係廢話
目的係壓你價

塞住老母把口先

請問有無part time group ah?

我明 真係好大壓力
本來工作上已經要對閪客 同事
想辭又驚屋企唔Support
真係就黎有精神病 去拎白卡

入左黎好耐

對HA有興趣睇下呢個Post

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

19fg

收到做pr 嘅offer
但係要ot到11,12點 唔係好想
唉 又話我任性

返幾點？ot到半夜無左生活有咩意義

係啊⋯⋯想快D有個好offer
唔係就行學術之路算

同屋企人傾下啦
聽落份工真係好麻麻地
襯早走搵過份好啲

有同阿哥講過 阿哥都話賺埋呢一兩禮拜錢就走
有份工係到完全無時間去interview

返九點am
其實我覺得如果要o到夜晚七八點我都無所謂
但係到半夜會唔會真係誇張咗少少
唔通返屋企瞓6個鐘又起身準備返工咁就係人生

傻的先會做